http://www.netlaputa.ne.jp/~arcadia/cocktail/liquor.html

鸡尾酒和酒精饮料的解读。

---

・关于原作、动画设定的说明用<font color=#ff0000>红色</font>标记。  
  
**C**

> **Cocktail X.Y.Z.**  
> 　<font color=#ff0000>Cocktail XYZ是在"Master的店"（即「随行小吃店」）的master向獠求助时的信号。（译注：待校对）    
> 　XYZ的意思是「没有时间了」，写在新宿车站东面出口的留言板上（实际不存在），作为一个人想向City Hunter求助时的关键词。</font>  
> 　实际的Cocktail「X.Y.Z.」，名字来源不明，但据说是指 "终极鸡尾酒"。  
>   Sidecar鸡尾酒的一种变体，用白朗姆酒代替白兰地。  
> 　制作时，将白朗姆酒、白陈皮和柠檬汁各三分之一混合，加入冰块并摇晃。  
>  柠檬的清爽味道和白陈皮的甜苦味道融为一体，将白朗姆酒包裹起来，使其非常好喝。  
>   
> ■**备注**  
> 　朗姆酒是一种用甘蔗制成的蒸馏酒。 白朗姆酒在桶中陈酿，然后用活性炭处理。  
> 　白陈皮酒(White Curacao) 最好由Cointreau制作，White Lady和Sidecar鸡尾酒也是如此。 一种叫做Triple Sec的利口酒也可以替代白陈皮酒，因为它与白陈皮酒几乎相同。  
> 　材料的分配：白朗姆酒：2/4，白陈皮酒：1/4，柠檬汁：1/4。  
> 　用同样的原料，1/3的白朗姆酒，2/3的白苏打和1茶匙（勺子）的柠檬汁，就可以摇出「迈阿密」鸡尾酒。  
> 　关于鸡尾酒这个词的起源有多种说法，但最流行的说法是，它起源于墨西哥Yucatan半岛的酒馆，在那里，一个男孩曾经用一根看起来很像雄鸟尾巴的树枝来搅拌混合饮料（=cocktail）。  
>   
> 
> ---
> 
>   

---

---

**[** [Office](../index.md) **]**